習帝的烙印

習帝的烙印
（傳媒工作者 林海）

習近平的「千古聖君夢」近期連番受挫，先在貿易戰上被美帝狠摑幾記耳光；又屢傳被黨內政敵圍攻的風聲；而新近的劣質疫苗事件更將內地民眾的不滿激化。在這內外交困的情況下，常人邏輯都會選擇收縮戰線，先專注化解現有危機。但習帝這種「千古聖君」的慧見豈是我等凡夫俗子所能明白？不期然，習帝的「賢臣」們又在台海興起了波瀾。

首先是民航局，放着空權被解放軍長年霸佔導致航班延誤嚴重的事不管，卻管起外國航空公司「分裂中國」的「圖謀」來，竟要求各國航空公司在網站上實施「去台化」。外航大多基於利益考慮屈從，事後黨媒《環球時報》還沾沾自喜，發表社評聲言「大陸一旦下決心就台灣問題開展反擊，手段將用之不竭」。

然而在常人眼中，此等手段無異於掩耳盜鈴，難道在網站上改了名，桃園機場掛的就不是青天白日滿地紅旗嗎？此等無風興浪的作為除了增加台灣百姓對中共乃至中國的反感外，對習帝的統一大業有何助益？

接着，體育界代表也不甘後人，東亞奧委會突然取消了台中市原定明年舉行東亞青運的主辦權，其理由竟是因為有台灣民間人士在推動2020東京奧運「正名」公投。國台辦發言人安峰山談及事件時批評，這是台獨分子在民進黨當局縱容下公然挑戰「奧運模式」的行為，因此當局必須承擔責任。

習帝的「賢臣」們只怕以為天下都要遵中共的《反分裂國家法》，將台獨分子關進牢獄，殊不知民主政體遠不如共產黨神通廣大，對民間行徑不能事事節制。中共將一個原本可促進兩岸和平交流的體育會變成打壓台灣的工具，除了加深中共在台人心中的野蠻印象，對民族統一的中國夢有何好處？

打壓政策早已過時

中共一貫的對台打壓政策，實源自冷戰時期國共的互相圍堵、自許正統思維。當年台灣尚以自由中國行走於世，經濟、科技要優於大陸，對共產中國的政權構成實際威脅，因此中共在70年代取而代之後，為保「正統」地位，就極盡打壓之能事。

然而時移世易，大陸自改革開放後越發強大，世人每談中國必指大陸，中共在「正統」之爭上早已獲勝，「反攻大陸」一說在台也乏人問津。繼續維持此等打壓圍堵，於內對穩定政權幫助甚微，於外使台人日益離心，又怎樣達致習帝的「中華民族偉大復興」？

若然習帝真的如他所言心繫民族統一大業，想台人對中國歸心，不是好應該改變這過時無效的政策，讓台灣重回國際舞台嗎？兩韓兩德既能並列國際，中華人民共和國和中華民國又為何不可？

倘若中華民國隊堂堂正正持青天白日滿地紅旗在東京奧運亮相，除了少數深綠外，還會有多少台人支持沒有必要的「正名」公投？倘若中華民國的大使館堂堂正正入駐各國，台人縱使仍然反共，也必會感受到中共的氣度和自信，不至於像現在這樣離中國越跑越遠吧？

前不久，朝鮮金正恩跑了一趟板門店，向韓國民眾展示出的氣度教人刮目相看，縱使骨子裏仍是獨裁者一名，但依然加了不少印象分。連鎖國60年的小弟都懂的道理，大哥不會不懂吧？

當然，以上所言乃基於相信和平共存並最終達致和平統一會為兩岸人民帶來共同福祉，然而「千古聖君」的慧見又怎會跟凡夫俗子相同？習帝只想將「中共」的烙印印在每個台人的身上，一如農場主將自己的標記烙在牲口身上，一如他們不幸的13億大陸同胞。

林海
傳媒工作者

林海

上一則
上一則
選區劃界的真正問題 (區諾軒)

下一則
下一則
好仔唔當差與個個係聖人 (鍾劍華)